---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-13
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 13. Team work 什么的，最吵闹了…

“大哥，到了那边要多穿衣服，据说那里正在闹雪灾。”

“小白就惦记着雪灾，难怪叫白雪飘。”

“喂，你不担心啊。大哥很少离开我们的。”

“你说反了吧，是我们很少离开大哥的。”

“有什么不一样啦……”

“好了好了，”苍见弟妹又要吵闹起来，笑了笑：“我要过检了，都回去吧。也不是第一次出门，不用担心。就是你们几个，不要我前脚走后脚就打游戏打通宵，我回来还是要检查功课的。”

苍说着，又转向年纪大些的翠山行：“我不在，你多担待。”

“大哥放心。”

<br/>

苍穿了件蓝色的休闲外套，里面是浅灰色衬衣，拉着一个简单的行李箱，里面就一个笔记本，一些换洗衣服和鉴定用的工具，一个人上了飞机。

到了自己的座位上，把行李放到飞机顶部的行李箱里，苍觉得时候还早，就拉下了舷窗的遮光板，小睡了一会儿。

闭上眼睛的时候，忽然觉得眼前有羽毛在飘动。白色黑色交织着充满了视线。

“……客舱的乘客把小桌板收起，坐椅调直到正常位置，系好安全带。收起窗边的遮光板，头等舱的乘客收起脚踏板。”

广播里传出了飞机起飞前的安全提示。

苍也睁开眼，正好乘务员走过来。
“这位先生，为了飞行安全，请将遮光板收起来。”

苍点了点头，伸手拉起了遮光板。

跃入眼帘的，居然是一片黑色的羽翼。

“嗯？”
苍惊讶之余，又定神一看，却什么也没有。

幻觉么？
他自问道。

出门前算了一卦，解出来是什么乱七八糟的桃花，但是却也是吉卦。

应该不会有事吧。

---

家里睡懒觉的刚刚被风吹醒的朱武——

“啊……谁啊，谁把窗户开这么大啊……”

====我是若干小时飞行的分割线====

“霹雳航空公司 1001号航班已经到达，请往C航站楼等候。”

“霹雳航空公司 1001号航班已经到达，请往C航站楼等候……”

广播里重复放着这段通知。

而苍在C航站楼的二层出口，等待着G国买家的人来接机。

等了很久没有人主动上前询问这个亚洲脸孔。

而苍举目四望，只见一片乌压压的G文字母里，一个汉字就非常醒目了。

但是那块接机牌上写得却不是“苍”，而是“葱”。

苍觉得，这个似乎嫌疑很大，但是写错名字还写成这样的话，实在太离谱了吧。

也许是万有引力什么的，那块牌子忽然主动向他靠近过来。

<br/>

“你是从S市道境咨询公司来的么？”

苍这才发现，人家也是和自己一样的亚洲人面孔。白白的，鬓角两团也是白白的，看起来还挺友善的。

“啊，是……您是……？”

“我是龙之梦酒店雇来接机的，他们说应该接个叫‘CONG’的人。”

苍想了想答道：“……会不会搞错了？我是苍，‘CANG’，如果小写的话，的确比较容易混。”

那人感到很惊讶。

“是么？作为那幅画的买家他们也太不谨慎了，鉴定人员的名字都能弄错。家族集团就是一代比一代不靠谱……”

“你也知道那幅画的事？”苍奇怪地问。

照理说，这种收购内容，在正式交易前都应该是保密的。

“哈，我就是那幅画的卖家。”

“啊？”

<br/>

他们开车去了古堡，一路上苍从对话里了解到。这位名叫剑子的人，祖上有个了不起的人物，似乎是某某时代某某派的领袖，然后这座城堡一直作为他们家的财产保留着。

里面最值钱的，据说是一幅疑似当年名噪一时某某大帝的手迹，画得是这座古堡和这座古堡从前的主人。

由于富不过三的原因，到了剑子这一代，他们家也败得差不多了，不得已开始出售些古董名画什么的。

财大气粗的龙之梦集团觊觎此古堡，包括这幅画很长时间，所以请苍过来鉴定，以免卖家漫天要价。

“那他们怎么让你来接我？你们可是上下家的关系啊？”苍问道。

“呵呵，所以说他们不谨慎啊。”

剑子家里因为有亚裔血统，所以早年投身做导游。后来改行去了酒店，刚好就在龙之梦酒店总部工作。而他们却不知道，他就是城堡的拥有者。

<br/>

“所以，你其实希望我给的价越高越好？”

剑子笑了笑，继续看着前面，小心地在山路上爬坡：“才不是。我根本不想卖。我们家家传的祖训，除了这幅画，什么都能卖。但是这幅画不能动。”

苍这么听着，觉得有些纳闷了。

“为什么？”

“嗯……不知道。我们祖先死了好多年了。”

<br/>

车子七拐八弯到了城堡的门口。原先护城河的地方已近被填掉了，原先的大门也换成了铸铁花纹的门，这些显然都是重新整修过的。

门开了，汽车开进来，绕过喷水池停在台阶旁。

忽然，从后面有个骑马的人也进了城堡。

苍刚从车里钻出来，看到了此人，吓了一跳：“一步莲华？”

剑子也下了车，站在苍旁边咕哝道：“长翅膀的不一定是天使，也有可能是乌鸦；骑白马的不一定是王子，也有可能是唐僧。”

一步莲华是认识苍的。那个在MSN上爆他料的“一步桃花”就是他。

<br/>

“葱，你好呀，我正好骑马兜兜风，这在国内可没有。”

剑子一脸迷茫：“你真叫葱？你不是说你叫苍么？”

苍尴尬地笑了笑：“他发音不标准。”

“这是打击报复。”一步莲华故作认真。

“我没那意思，你怎么在这里？”

“我来工作的。”

“哦？”

“下家还请了保险公司，我是代表保险公司来看看东西的。”

苍笑了：“这么说来，我们要一起工作了？”

“嗯，很乐意奉陪。”

---

两个工作人员的临时住所就是在城堡的主楼里。虽然是古堡，但是内部的装潢和设施还是可圈可点的。暖气什么的，也都凑活。

苍住一步莲华隔壁，都在3楼。

晚上，苍在楼下洗了澡，换了浴袍从楼下走到客房。将磁卡插到门里，手柄一转，门就开了。

却见一排窗全开着，窗帘被风吹得乱七八糟。

苍有些糊涂，他好像记得自己没有开窗的。

正纳闷呢，背后有轻微的声音响起。

苍转过头，却看到角落里探出的一个脑袋。

“苍……”

“……弃天帝……你怎么过来的？！”

弃天帝坐在角落的地毯上，居然穿了新的牛子裤，有些得意地看着他。他摇了摇翅膀，姿势有些怪异。一些羽毛落在地毯上，看上去有点落魄。

不过，掉毛什么的并不影响他的行动。

他呼啦一下张开翅膀，飞倒是没飞起来，就是把苍扑倒在客房的大床上。

“饿……很饿。你不好。”

苍心里“咯噔”一下。

难道这几天他一直没吃东西？

这样一想，本来应该像打高尔夫一样把他击出的，但是却没狠下心。

伸手摸了摸他的翅膀，安抚道：“你先起来，等一下我……”

苍的话戛然而止，他将手缩回来一看，居然是一手的血。

“你的翅膀……”

苍想起身察看，弃天帝却不放手。

“唉……我不走……”

弃天帝可不听他的，还是牢牢地压着他。

正在这时，门外忽然有人敲门。

“苍，快出来看宝贝啊！原来这里有个图书馆啊！”

---

更新来了

新年快乐 =v=